# Article L533-5

La mise sur le marché doit faire l'objet d'une autorisation préalable.

La  demande d'autorisation est accompagnée d'un dossier technique  comprenant notamment l'évaluation des risques pour la santé publique et  l'environnement et les conclusions concernant les incidences  potentielles sur l'environnement et la santé humaine de la dissémination  ou de la mise sur le marché du produit, les conditions pour la mise sur  le marché du produit, la durée proposée pour l'autorisation dans la  limite de dix ans, les projets d'étiquetage et d'emballage et une  synthèse du dossier destinée à être transmise à la Commission européenne  et aux Etats membres pour information.

Le  dossier comprend également un plan de surveillance, y compris une  proposition relative à la durée de ce plan qui peut être différente de  la durée de l'autorisation.

La composition du  dossier technique, le contenu du plan de surveillance et les règles  auxquelles doivent satisfaire l'étiquetage et l'emballage sont précisés  par décret en Conseil d'Etat.
